<!-- Question -->
Which of the following is a high-level programming language?
A. Assembly
B. C++
C. Machine language
D. Binary code
Answer: B
Which data structure allows insertion and deletion of elements at both ends?
A. Stack
B. Queue
C. Linked list
D. Tree
Answer: C
Which of the following is not an operating system?
A. Windows
B. Linux
C. Java
D. macOS
Answer: C
Which of the following is a database management system?
A. MySQL
B. Java
C. Python
D. C#
Answer: A
What is the output of the following code:
scss
Copy code
print(10 % 3)
A. 1
B. 3
C. 10
D. 0
Answer: A

Which of the following is not a programming language?
A. Java
B. SQL
C. HTML
D. Photoshop
Answer: D
Which of the following is a software development process model?
A. Agile
B. Waterfall
C. Spiral
D. All of the above
Answer: D
Which of the following is a data storage device?
A. Monitor
B. Keyboard
C. Hard disk drive
D. Printer
Answer: C
Which of the following is an example of a distributed operating system?
A. Windows
B. Linux
C. Android
D. All of the above
Answer: D
Which of the following is not a type of computer network?
A. Local area network (LAN)
B. Wide area network (WAN)
C. Personal area network (PAN)
D. Computer area network (CAN)
Answer: D
Which of the following is not a type of loop in programming?
A. For loop
B. While loop
C. Until loop
D. Do-while loop
Answer: C
Which of the following is a type of software testing?
A. Unit testing
B. Integration testing
C. System testing
D. All of the above
Answer: D
Which of the following is not a web browser?
A. Chrome
B. Safari
C. Firefox
D. Microsoft Office
Answer: D
Which of the following is a database model?
A. Hierarchical model
B. Relational model
C. Network model
D. All of the above
Answer: D
Which of the following is not a programming paradigm?
A. Object-oriented programming
B. Imperative programming
C. Declarative programming
D. Binary programming
Answer: D
Which of the following is not a web development language?
A. HTML
B. JavaScript
C. Python
D. CSS
Answer: C
Which of the following is not a database management system?
A. Oracle
B. MySQL
C. PostgreSQL
D. Java
Answer: D
Which of the following is a type of sorting algorithm?
A. Bubble sort
B. Quick sort
C. Insertion sort
D. All of the above
Answer: D
Which of the following is not an example of an input device?
A. Mouse
B. Keyboard
C. Monitor
D. Scanner
Answer: C
Which of the following is not a type of software?
A. Operating system
B. Utility software
C. Application software
D. All of the above are types of software
Answer: D